澳籍華裔作家楊恆均因間諜罪被正式逮捕

澳大利亞籍華裔作家楊恆均被中國正式逮捕，罪名是間諜。據多家國際媒體報導，澳大利亞華人作家楊恆均被中國當局正式指控從事間諜活動。

他的律師Rob Stary 星期二（8月27日）早上告訴《澳大利亞人報》，澳大利亞外交和貿易部通知他，楊恆均被指控從事間諜活動。

楊恆均是湖北隨州人，今年54歲。他七個月前從紐約回到廣州後就失踪了，後來中國當局證實他已經被拘留。澳大利亞當局和楊恆均的家人非常努力地試圖說服中方放人但都不得要領。直到最近，澳大利亞方面得到通知說，中方已經因間諜罪正式逮捕了楊恆均。

澳大利亞人報援引楊恆均律師Stary的話說：“他們沒有具體說明間諜活動的相關內容。這並不具體，“ Stary 說：“但我們被告知這是間諜活動，而且與他的民主活動有關。”

楊恆均在澳大利亞大學拿到博士學位，2002年成為澳大利亞公民。他公開承認自己曾是中國外交官，後來成為獨立學者，小說作家和博主。他通過互聯網特別是社交媒體大力傳播民主理念，被人稱為“民主小販”。

澳大利亞學者馮崇義是楊恆均的博士生導師，他曾發表文章說，楊恆均“作為中國共產黨的長期批評者，付出了沉重的代價”。

澳大利亞方面數月來一直努力著手營救其公民楊恆均，在澳大利亞特別是海外中文輿論界，要求北京放人的聲音也是此起彼伏。

澳大利亞外長佩恩（Marise Payne）說，看到楊恆均這位來自中國的澳大利亞公民一直被刑事罪名關押著，她感到非常擔心而且非常失望。

佩恩在周二發表聲明說，澳方希望，中方能堅持基本的正義公平標準和程序公正這樣一些原則。這點是非常重要的。佩恩還說：“我誠摯重申我以前提出的要求：如果楊恆均博士是因為其政治信仰而被捕，他就應該立刻獲釋。”

楊恆均的律師Stary週二對澳大利亞人報說，中方指控楊恆均犯有間諜罪，具體是什麼含義，目前還不清楚，但很明顯，這都楊恆均的“民主活動”有關。

在今年年初楊恆均剛被捕的時候，中方說楊恆均是因為危害國家安全的犯罪行為而被抓的。

澳大利亞外長佩恩說，楊恆均被拘留後一直沒有受到指控，拘留期間條件很差，當局不允許楊恆均見律師和家人。佩恩還說，她就此跟中國外交部的官員兩次討論到了楊恆均案，而且三次給楊恆均寫信表達她的關切。

佢老婆係大五毛，佢係反共間諜
似乎應該係雙重間諜

佢老婆篤灰食埋人地副身家

雙咩重
呢類人通常只係共諜
打住反共旗號做民主內奸

潛伏玩分化

都係
無理由兩公婆做D嘢完全相反

常人唔會有強烈嘅仇恨共產黨思想，恐同=深櫃咁，移民咗唔會提及。

佢外交官嘅身份，知多中共情報秘密，外交官係行走嘅spy